【大灣區】民建聯倡設顧問 放寬香港「幹」貝「幹」鮑魚入境內地

民建聯建議設立「大灣區顧問制度」，邀請「有才能有熱情的香港同胞」擔任顧問，又建議放寬香港海味進入內地的檢疫標準。(蘋果日報)

民建聯的新聞稿將「乾貝和乾鮑魚」錯寫成「幹貝和幹鮑魚」。(蘋果日報)

民建聯去年建議在鄰近香港的廣東省城巿，如珠海、中山及惠州等內地城巿，提供大量社區用地設立「香港村」，興建大量房屋給予香港人居住。(蘋果日報)

全國人大及政協會議（兩會）下月開幕，民建聯（22日）今午舉行「2019兩會建議和提案」記者會，全國人大常委譚耀宗建議設立「大灣區顧問制度」，邀請「有才能有熱情的香港同胞」擔任顧問。副主席彭長緯則建議放寬內地遊客攜帶部份香港海味的限制，將「完全禁止遊客攜帶」變為「有限度攜帶」，惟新聞稿錯將「乾貝和乾鮑魚」錯寫成「幹貝和幹鮑魚」。

因應《粵港澳大灣區發展規劃綱要》已於日前公佈，該黨前主席、全國人大常委譚耀宗建議設立「大灣區顧問制度」，邀請「有才能有熱情的香港同胞」擔任顧問，但凡有重大的相關政策推出前，政府都可先向顧問收集意見，令政策更完善。被問到現時已有人大和政協，有關建議是否「架床疊屋」時，譚耀宗則指，有關顧問屬義務工作，「多啲人參與畀意見一定有好處」。

民建聯主席李慧琼則指，設立不同範疇的專業顧問，將有效推動不同專業範疇發展，又指只要是想對大灣區作出貢獻，不同黨派的人士都可以出任顧問。

該黨副主席彭長緯則建議逐步放寬香港海味進入內地的檢疫標準，盡快放寬內地遊客攜帶海味的限制，將「完全禁止遊客攜帶」變為「有限度攜帶」，可對個別產品包括乾貝、乾鮑魚和海參三種海味做起。民建聯的新聞稿則錯將「乾貝和乾鮑魚」寫成「幹貝和幹鮑魚」。

民建聯今年將在兩會提出24個提案，包括建議內地法院做好「解決執行難」和法治宣傳工作，建立社會誠信體系，以提高「失信成本」，促進社會形成「誠信守法」的社會氛圍，加強對拒不執行裁判罪的打擊力度，「強化刑事威懾力」。

民建聯去年建議在鄰近香港的廣東省城巿，如珠海、中山及惠州等內地城巿，提供大量社區用地設立「香港村」，興建大量房屋給予香港人居住。李慧琼指，目標是在內地推動先行先試的港人管理模式，有助提升內地管理水平。被問到內地政府對此反應如何時，李慧琼說「都係有困難，亦都有挑戰」，指對方反應「有一部分係正面」，至於上述的回應是涉及何級別官員，李則指因為事件未成熟，故未能透露。

我都想幹下啲鮑魚

幹貝幹鮑魚

臭嘅…不了

元朗啲大灣區鮑魚200蚊

臭你又

香港風化集中地

係幹員幹鮑魚

為包包被幹鮑鮑

干部不想干干干鲍

大灣區大灣區大灣區

搵班文盲管文明人

支那人最反華辱華
連自己嘅文字都可以搞死

大陸仔拼音打錯字

文盲做議員